<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Communication on youtangai&#39;s blog</title>
    <link>https://youtangai.github.io/tags/communication/</link>
    <description>Recent content in Communication on youtangai&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright © 2019–2021, youtangai; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Dec 2018 00:27:32 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://youtangai.github.io/tags/communication/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>私が考えるコミュニケーションの技術</title>
      <link>https://youtangai.github.io/posts/communication/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 00:27:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://youtangai.github.io/posts/communication/</guid>
      <description>はじめに はじめまして，よーちゃんです
初ブログなので，何を書こうかとても迷いました． 悩んだ結果，あえて情報技術には全く触れずにコミュニケーション技術について書こうと思いました．
よーちゃんのコミュニケーション4ヶ条 私は普段から以下の4ヶ条を心がけて人と接しています．
 相手の価値観を知る 自分の価値観を押し付けない 相手の話は最後まで聞く 自分の意見を主張する  すべて当たり前のようなことですが，普段から心がけていないと，意外とできないです．
ひとつずつ説明します．
1.相手の価値観を知る 相手がどのようなことを重要視して物事を考えているのか知るようにしています．ディスカッションをする際は必ず行っています．なぜなら，相手の価値観を知れば，相手の意見も素直に納得できるようになりますし，相手を説得する際にも役立つからです．
2.自分の価値観を押し付けない 価値観を押し付けるという行為は，自分を不愉快にしてしまいます．例えば「情報学生ならgitは使えて当然でしょ」という考え方をもって人と接してしまうと，gitを使えない情報学生と接するときに「なんでこれくらいできないんだろう」とイラついてしまいます．イラつきが態度に出ると，相手にも不愉快な思いをさせてしまいます．こうならないためにも，自分の価値観を押し付けることは避けています．
3.相手の話は最後まで聞く 相手の主張の途中で否定的な意見を持ったとしても，必ず最後まで話を聞くようにしています．なぜなら，相手が主張の途中である以上，自分の予測で相手の主張を決めつけているからです．最後まで主張を聞いた上で，「つまり，あなたが言っていることはこういうことですか？」と確認しています．そうすることで，スムーズなディスカッションが可能になります．
4.自分の意見を主張する 人から情報を引き出すという行為はかなり体力を使う行為です．自分が意見を主張しないということは，相手に情報を引き出す役割を担わせるということです．相手に余計な体力を使わせないためにも，普段から意識して自分の意見は主張しています．
おわりに 最後まで駄文を読んでくださってありがとうございました．
これを機会に，普段のコミュニケーションを振り返ってみていただければ，書いた意味があったかなと思います．
当たり前のことですが改めて意識していただけたらとても嬉しいです．
感想 自分が普段から心がけていることを文章にするのはとても恥ずかしいですね&amp;hellip;笑
汚い文章ですが初投稿ということで勘弁してください汗</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
